6,000車輛油耗廢排超標當合格 檢測造假 日3車廠謝罪

//「日本製造」的金漆招牌又因質檢醜聞受挫，國土交通省公佈三間車廠包括萬事得（Mazda）、鈴木（Suzuki）及山葉（Yamaha）的油耗與廢排測試手法出錯，致逾6,000部車輛測試數據有問題但照當合格，昨消息傳出後三間公司股價一度下跌1.8%至6.3%，各車廠高層先後開記者會謝罪。//

今年日產（Nissan）及Subaru汽車被揭偽造排氣和耗油測試數據後，政府要求23間車廠作內部調查。國土交通省昨公佈20間公司調查結果，其中鈴木、萬事得及山葉在油耗及排氣檢測時，車速調控不符檢測規定，應當重做，數據卻被當成有效。
由2012年6月後至上月為止，鈴木於靜岡3間工廠有30款共6,401輛車測試不當，佔測試總量近一半，但未透露涉及的車款型號；萬事得2014年11月後檢查的1,875輛新車中，亦有72輛排氣測定值原本不合格，但被紀錄為「有效」。電單車名牌山葉2016年1月以後檢查的335部電單車，有7輛數據有問題，涉6款型號，包括Tracer900、MT-09 SP、Dragstar400、XSR900、XJR1300及MT-03。
紀律鬆散 靠記憶驗車
至於出錯原因，據國土交通省透露，三家車廠職員檢測車輛時「依靠記憶和感覺」、「並不清楚測定是否存在偏差」。鈴木車廠社長鈴木俊宏在記者會上亦承認「沒有安排熟悉檢查的管理人員，紀律鬆散」，今後會派員複查。
國土交通相石井啟一對事件極其遺憾，指車廠這種作為會動搖消費者對車輛性能的信賴，要求這三家車廠嚴正處理及預防，包括保存檢查紀錄，及制訂措施防止紀錄被改。

以臨時工取代全職出事
有分析人士認為，日本產業質檢頻出問題是過度節省成本所致，基於國內市場停滯及中韓競爭，工廠聘用越來越多臨時工和短工取代全職，對車廠操作不及全職工人熟練，致錯誤頻生。此外，質檢人才亦出現斷層，據厚生勞動省發佈去年12月招聘資料，汽車等金屬業品質控制員人手需求，是求職人數的2.37倍，機械檢驗短缺率達2.12倍，是2012年3月相關調查開始以來最嚴重。
共同社/中央社/日本《日經新聞》/新浪網

果然本田先係日本既驕傲

本田車 唔錯 (除左初代CVT/HYBRID有D獲氣)
某程度 我覺得好過豐田, D設計/ 用料至少有誠意D

唔緊要啦
有6氣袋就夠

同埋本田冇搞咩收購同入股合併
變相VAG式火燒連環船的可能性較低

In HONDA, we trust

大日本帝國又嬴

香港: 我話ok 就ok架啦

減價啦

無錯，最緊要多氣袋

連登仔嘅神車萬事得都出事